[文長]有個金管局員工有野想同大家講有關816行動

個員工就係我啦
作為一個金管局員工，
又見816撳錢+換外幣行動好似無咩回響，
我就喺度分析下呢單野嘅可行性，
同埋可以利用佢黎做啲乜。

背景: 我諗個個都知，一個國家/地方有個穩定既貨幣對佢既經濟好重要，
而對香港呢個外向型嘅經濟體系，
一個極度倚賴貿易同融資活動嘅地方，港幣一收皮基本上成個香港都可以收得皮。

咁點先可以令到港幣收皮？
個人認為係好難，
因為你要打爆港幣，
你先要破壞到個聯繫匯率，
姐係要破壞40000億港幣嘅外匯基金，
齋靠普通市民撳錢同沽港幣基本上都無乜可能沽得爆40000億。

但係 我地絕對可以靠㩒錢呢樣野去製造一個
港紙就快變廢紙 嘅白色恐怖。
今日EOB港幣最新quote價係7.8458，
距離聯繫匯率弱方兌換保證7.85非常接近，
當港幣一跌到7.85，
金管局就有責任動用外匯基金裡面嘅美元資產去接哂所有7.85嘅沽盤。
假如816我地成功號召到幾千人去㩒錢，
沽到港幣掂到7.85就可以逼到金管局出手。

唔好睇少「港幣回弱觸弱方兌換保證」既破壞力，
呢個係港幣變弱嘅一個大指標，
而實際上有好多人（特別係果d收埋唔知幾多棺材錢喺銀行嘅廢老）都無留意嘅係，
2018年開始其實港幣已經掂過幾次7.85，
金管局喺呢年幾入面購入合共超過2000億港幣，
用年幾時間去KO左滾存左差唔多成100年歷史
外匯基金嘅5%。

雖然要沽爆港幣係唔容易，
但用㩒錢黎做個火引去破壞銀行甚至去影響外匯基金嘅運作係絕對可行，我嘅建議係咁:
1. 㩒錢限期要快同狠，816-818呢個週末係好時機，
一來星期五六日多啲人得閒，二來銀行放假，
佢地就算要變賣手頭上資產去換錢都要起碼等到星期一(再加T+2 settlement)先做到。
一間銀行每日都有無數衍生工具同各種數嘅settlement要做，
當佢liquidity出現問題，一單數找唔到，就有機會有骨牌效應嘅出現。
2. Focus某一兩間銀行，個人建議中銀，
一來佢阿媽要幫習狗打貿易戰，唔會承擔到太多風險，
二來佢普及性高，好多人都有佢户口，仲係jetco銀行，周街都係atm比人撳。
3. 816係個火引，真正可以引爆嘅係果d收埋大把錢喺銀行嘅廢老，
所以文宣一定要足。
建議集中多d喺已發生嘅事實度(例如上面所講金管局用年幾時間去回購左2000幾億）。
4. 㩒錢嘅效果一定好過唱外匯，因為銀行最怕唔係無港幣，係無錢姐。
唔夠港幣隨時都仲可以同發鈔行換，但無錢就真係乜流動性資產都無哂。

所以...
816 一齊撳錢
光復香港 時代革命

推, 諗左好耐

721 811 pish

721 811
黑警死全家

中銀無乜錢，不過都會買美金賣hkd

樓主得一個post. (自己諗） 完

推
政治問題經濟解決
我地永遠都揸住佢地春袋，所以我地先可以6月抗爭到而家

「Use your leverage：了解自身的優勢，在談判中採取主動，把有限優勢無限擴大，善用槓桿，讓對方不得不跟你打交道」- the Art of Deal

買午餐肉

推

起碼唔係P牌

你的

樓主打咁大堆野同po埋相
你一句話人得一個post 之後自己諗
收撚皮啦 p牌仔

我愛中銀,愛國愛港

響哂朵以為有咩料爆同獨到分析
我都講單堅料你知 你阿媽係女人

年年初二atm禁唔到現金啦傻仔

出得多post又代表啲咩？
有道理就撐 cash out比到壓力政府嘅話 點解唔試
留一句叫人自己諗 對個運動有咩負面影響 你講下

好鬼， 個個支持架，都得一個post 或無post !

721
811

只要拎錢對比唱美金能夠對香港經濟構成更大壓力，我寧願手上既港幣變廢紙都唔唱做美金。

幫推
拎錢之外 有閒錢既換美金please
唔好諗住一買一賣會蝕錢
其他貨幣係 但美金買入賣出價 十分近
而且流通大 根本唔蝕得幾多
及
聯繫匯率係好耐無錯
但而家呢個世代 nothing is impossible
可以話cancel就cancel
到時港紙只會愈跌愈低
用少少差價去保障資產 值

利申：銀行從業員

我係中銀拎左現今出黎，去邊到換好?

816一齊㩒

816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

結果都係無答過我問題
講下鬼係邊？
定係你驚自己啲錢一齊變廢紙呀

721 811

理得樓主係咪得一個post
㩒下錢就冇傷害既
放係銀行都冇息收架啦
你唔係在乎果幾毫子呀嘛？

推行動post

［文宣］816撳錢 廣傳俾姨媽姑姐 師奶親戚聽

但係都係建議銀行㩒，提款機話乜易無錢

有時間排隊又拎得多錢咪counter...

求求大家，盡快去換美元現鈔！

push

專業文，推呢個

Pish

有用既文又唔見你班友推

但其實atm d錢有限

雖然我銀行無咩錢
但係都照㩒

唔少香港人無中銀，撳匯豐恆生都應該ok

點解無人睇依個post

同廢老講，黃絲㩒撚哂就無架啦
即刻仆去排隊

1234567

繼續支持，金融戰爭，直接錫政府春袋

推你上去

推啊

撳錢啊！！！

推曬佢

突發！ 816攬炒啦你老母

816 816 加速支爆行動! (和你飛再升級)

支爆啦！藍絲老豆 叫我816撳錢走！

816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

[文長]有個金管局員工有野想同大家講有關816行動

陳浩天呼籲衝擊香港銀行體系，816 攞曬啲錢出來。

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

收集撳錢圖片，為816造勢

突發 Donald Trump 有嘢講

cash out day

Push

推
專業文唔係唔推吖嘛

推到仆街

樓主知唔知道LOLR?

唔好意思，借一借位~

求求大家，盡快去換美元現鈔！

.

加油

散戶要提款已經提得七七八八啦。
再要提就要集中攪企業客戶。
之後攪銀行同業客戶。

有冇巴絲喺各大企業做會計財務? 要幫自己公司付應付賬(accounts payable) 時,如果收款人用中銀的話,可唔可以問收款人有冇其他銀行戶口?

推撳錢post

上網睇香港發鈔總值係4500億，係咪姐係要全香港700萬人禁7萬蚊港紙出黎先會無哂？

呢樣應該有啲難度

真心求教：我將啲港紙轉做美金，但係唔撳現金出黎，做唔做到呢個效果？

屌佢老母又比黃絲拎哂
支那狗同藍絲點撚算呀？仆街啦今次

扣10hp同100hp嘅分別
但銀行有10000000hp

撳錢撳錢撳錢

有少少基本概念都知
以香港市民提款動搖金管局個難度係無限高

不過我絕對支持去支那銀行禁美金現鈔出黎
金管局個資金POOL我信係真
但係支共自己既真實儲備呢? 支銀連信用卡都限制人用
咁佢FOR國際交易必須用既美金會有幾多剩呢?

支爆啦支爆啦

我無嘢講
我要撳錢
我要唱美金

㩒美金

起碼佢po得出相，
同埋最重要唔係P牌仔先啦可？
P 牌 仔

勿忘612 721 811
818維園見

小心巴打

幾個 post 都有類似講法

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

[撳錢流路線分析] 一定要阻止港独废青集火同加攻攬炒

全。民。發。動。香。港。貨。幣。戰。爭

816行動到而家都上唔到熱門？（3）

[ 多圖 ] 換美金，保平安

「816撳錢行動」窮L都可以0成本參與